【挑戰騰訊】指尖悅動：目標3年做十億生意

2018-07-185.8K
即時財經

指尖悅動主席劉傑

早前多隻新股同時上市，市況不佳加上資金緊張，令多隻新股公開發售認購不足，內地手遊股指尖悅動（6860）便是其中之一。公司主席劉傑接受本報專訪時表示，有信心在騰訊（700）及網易等巨頭底下以策略類（SLG）遊戲爭取自己的市場，目標在3年時間做到10億元的生意額。

劉傑表示，每年有2至3款遊戲推出，研發時間約半年至1年，即使已推出4年旗艦級SLG遊戲《坦克前線》仍有投入，認為處於成熟期的後期，在線用戶數雖然只有最高時的6至7成，但大多為核心付費用戶，消費力強。他反指，騰訊的遊戲雖然爆發力強，但延續性低，一有新「爆款」遊戲就會被拉走用戶，認為公司其中一個優勢是用戶數下跌得慢。

廣告

他又指，行內很多公司的收入會依靠一、兩款遊戲，但指尖悅動的收入不會單靠一款遊戲，即使《坦克前線》亦只佔兩至三成，其餘還多隻遊戲，如《超級戰隊》、《我的使命》等等，生命周期中亦有早期的，中後期的。他認為，內地市場夠大，玩家的品味分散，一些巨頭如騰訊、網易以外仍有幾百億元的市場份額，有可觀的增長空間。

未來公司希望研究SLG再上其他元素的可能，如加入卡牌元素、向女性埋手以及降低年齡門檻等等，劉傑指，公司主要客群為25至40歲，故不受針對未成年人士的政策影響。他認為，手遊仍是最大市場，相信規管愈來愈規範，會有更乾淨的發展環境，故對公司前景非常有信心，目標在3年時間做到10億元的生意額。提到公司股價表現，劉傑認為，綜合一眾市場因素後，認為現時的定價合理，股價低迷只屬短期現象，有信心長期會回到公司價值本身。

指尖悅動今日跌近半成，收報2.32元，較招股價累升12%。

Binc

垃圾股

得返 0.94

明日騰訊？

700 聽日穿250

做十億蝕錢生意